劉仲敬解釋點解要同藍屍戰鬥

轉貼劉仲敬今日神Post：

反復、小規模、非決定性的衝突勢必導致群眾內部的階級分化。少數擅長暴力的核心因此不成比例地積累軍事經驗和領導聲望，跟業餘愛好者和追隨者的差異逐漸擴大為不可逾越，最終發展到能夠出售其保護能力以謀利的程度。一旦越過這個分化點，暴力專家階級的存在就會導致戰爭的長期化，因為特殊階級勢必維持其存在和牟利的生態環境和產業鏈，正如士大夫階級必然維護官僚國家和科舉教育的複製再生產。事實上，這個演化機制跟耐藥性細菌的產生非常相似。要麼根本不使用暴力或抗生素，暴力專家或耐藥性細菌在這樣的環境內相對於業務愛好者沒有優勢也就不能擴張。要麼大劑量使用暴力或抗生素，短期內破壞所有群眾或細菌的生存環境。劑量不足、反反覆覆、斷斷續續、毫無結果的暴力或抗生素，必然造成暴力專家對群眾的優勢或感染的擴散。這就是為什麼民主和列寧主義都能帶來穩定，而軟弱的威權主義只會造成越來越多的動盪。出路只有兩條，要麼不做要麼做絕。

翻譯：打怪升級，值到前線有能力做「士兵、將軍」

戰鬥唔只係培養黃色戰鬥專家
亦係培養藍屍戰鬥專家
只要香港漸漸形成兩派戰鬥集團
中立派兩頭捱打快速萎縮
先係真正既攬炒